[反全面粵教中] 家長「普教中」心聲：多一種語境是好事!

黃先生現有兩名兒子在德信就讀，長子亦是德信的畢業生。今年中三的長子和小五的次子，先後經歷過普教中和廣教中，他指兩人的中文科成績，都以高小在廣教中下較為優秀。「初小用普教中，他們的分數一般是『8字頭』，但高小轉用廣教中後，就躍升至『9字頭』。我估計，有些複雜概念，例如寫作的修辭技巧等，老師用廣東話解釋，他們會吸收得好一些。」

不過，黃先生卻不贊成德信下學年全校轉回廣教中，「我認為在孩子年紀小時，製造多一種語境，讓他們接觸多一種語言，是一件好事，反正初小沒有呈分試的壓力，分數高低，不太重要。但高小因為要面對升中選校，成績高低很重要，這時就適合用廣教中」。

黃先生（圖中）

咁先係多一種語境
1.正宗漢語(廣東話)
2.英語

樓主同一篇吹奏蝗語新聞post三次

台妹力挺「普教中」： 我地都係講普通話！！

台妹 力挺「普教中」：我地都係講 普通話！？

台妹 力挺「普教中」：英語、普通話 沒高低之分

所有post唔係眨低廣東話捧蝗語
就係挑撥港台仇恨

學多套 os 好事
用 linux 啦

咩學校 上到中學 中文科仲可以考九十幾分

自膠 睇錯

廢中有樣睇

你英文好廣東話好 話之你識法文 依家好多係英文廣東話都講唔好 成日就吹捧普通話